{"publisher": "C\u1eedu \u0110\u1ee9c", "isbn": "8936046618140", "description": "Stendhal (1783 - 1842) l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng nh\u00e0 v\u0103n Ph\u00e1p r\u1ea5t quen thu\u1ed9c v\u1edbi b\u1ea1n \u0111\u1ecdc Vi\u1ec7t nam qua c\u00e1c ti\u1ec3u thuy\u1ebft n\u1ed5i ti\u1ebfng \u0110\u1ecf v\u00e0 \u0110en (Le Rouge et le Noir) v\u00e0 Tu vi\u1ec7n th\u00e0nh Perme (La Chartreuse de Parme). \u00d4ng \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi m\u1edf \u0111\u1ea7u cho tr\u00e0o l\u01b0u hi\u1ec7n th\u1ef1c ph\u00ea ph\u00e1n trong v\u0103n h\u1ecdc Ph\u00e1p, song \u0111\u01b0\u01a1ng th\u1eddi kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 cao. Nh\u01b0ng nh\u01b0 ch\u00ednh Stendhal t\u1ee9ng \u01b0\u1edbc \u0111o\u00e1n l\u00e0 ph\u1ea3i nhi\u1ec1u n\u0103m sau khi \u00f4ng m\u1ea5t, t\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a \u00f4ng m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1eddi sau \u01b0a chu\u1ed9ng, c\u00f9ng v\u1edbi th\u1eddi gian cho \u0111\u1ebfn nay, t\u00ean tu\u1ed5i c\u1ee7a \u00f4ng ng\u00e0y c\u00e0ng t\u1ecfa s\u00e1ng, v\u1ecb tr\u00ed c\u1ee7a \u00f4ng trong l\u1ecbch s\u1eed v\u0103n h\u1ecdc Ph\u00e1p v\u00e0 th\u1ebf gi\u1edbi ng\u00e0y c\u00e0ng v\u1eefng ch\u1eafc.Stendhal \u0111\u1ec3 l\u1ea1i m\u1ed9t kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng t\u00e1c ph\u1ea9m kh\u00e1 \u0111\u1ed3 s\u1ed9: t\u1eeb 1927 \u0111\u1ebfn 1937, to\u00e0n t\u1eadp c\u00e1c t\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a \u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c in g\u1ed3m 79 cu\u1ed1n.Vanina Vanini \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft n\u0103m 1829 l\u00e0 m\u1ed9t t\u00e1c ph\u1ea9m ng\u1eafn nh\u01b0ng \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng. Th\u00f4ng qua c\u00e2u chuy\u1ec7n t\u00ecnh c\u1ee7a m\u1ed9t c\u00f4ng n\u01b0\u01a1ng La M\u00e3 tr\u1ebb v\u1edbi chi\u1ebfn s\u0129 Carbonari ki\u00ean c\u01b0\u1eddng b\u1ecb t\u00f9 t\u1ed9i, Stendhal b\u00e0y t\u1ecf thi\u1ec7n c\u1ea3m v\u00e0 s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a m\u00ecnh \u0111\u1ed1i v\u1edbi cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh v\u00ec t\u1ef1 do c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Italia m\u00e0 \u00f4ng g\u1eafn b\u00f3.M\u1eddi b\u1ea1n \u0111\u00f3n \u0111\u1ecdc.", "img": "https://www.vinabook.com/images/thumbnails/product/240x/43036_49579.jpg", "author": "Stendhal", "name": "Vanina Vanini"}