{"publisher": "Nh\u00e3 Nam", "isbn": "8935235215139", "description": "Th\u01b0 G\u1eedi T\u1eeb Mi\u1ebfn \u0110i\u1ec7n l\u00e0 t\u1eadp h\u1ee3p c\u00e1c b\u1ee9c th\u01b0 \u0111\u00e1ng nh\u1edb Aung San Suu Kyi vi\u1ebft v\u00e0 g\u1eedi \u0111\u0103ng tr\u00ean t\u1edd nh\u1eadt b\u00e1o Mainichi Shinbun c\u1ee7a Nh\u1eadt B\u1ea3n trong kho\u1ea3ng t\u1eeb th\u00e1ng 11 n\u0103m 1995 \u0111\u1ebfn cu\u1ed1i n\u0103m 1996 - qu\u00e3ng th\u1eddi gian b\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i t\u1ef1 do sau nhi\u1ec1u n\u0103m b\u1ecb qu\u1ea3n th\u00fac. Cu\u1ed1n s\u00e1ch l\u00e0 l\u1eddi b\u1ed9c b\u1ea1ch c\u1ee7a ch\u00ednh t\u00e1c gi\u1ea3 v\u1ec1 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0 con ng\u01b0\u1eddi Mi\u1ebfn \u0110i\u1ec7n, v\u00f9ng \u0111\u1ea5t xinh \u0111\u1eb9p trong c\u00e1c m\u00f9a c\u00e1c th\u00e1ng, c\u00e1c l\u1ec5 h\u1ed9i, c\u00e1c phong t\u1ee5c truy\u1ec1n th\u1ed1ng \u0111a s\u1eafc, l\u00e0 l\u1eddi t\u00f4n vinh nh\u1eefng qu\u00e2n nh\u00e2n qu\u1ea3 c\u1ea3m, c\u00e1c h\u1ecdc gi\u1ea3, di\u1ec5n vi\u00ean v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n m\u1ea1o hi\u1ec3m cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a ch\u00ednh h\u1ecd \u0111\u1ec3 \u1ee7ng h\u1ed9 cho l\u00fd t\u01b0\u1edfng nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m ch\u1ee7, \u0111\u01b0\u1ee3c quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng\u2026 Nh\u1eefng b\u1ee9c th\u01b0 n\u00e0y \u0111\u00e3 thay b\u00e0 v\u00e0 h\u00e0ng tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Mi\u1ebfn v\u01b0\u1ee3t ra kh\u1ecfi bi\u00ean gi\u1edbi qu\u1ed1c gia, n\u00f3i l\u00ean ti\u1ebfng n\u00f3i c\u1ee7a ch\u00ednh h\u1ecd v\u1edbi c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111ang quan t\u00e2m t\u1edbi t\u00ecnh h\u00ecnh ch\u00ednh tr\u1ecb n\u1ed9i b\u1ed9 c\u1ee7a Mi\u1ebfn \u0110i\u1ec7n.Nh\u1eefng l\u00e1 th\u01b0 c\u00f2n khi\u1ebfn \u0111\u1ed9c gi\u1ea3 hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng g\u00ec Aung San Suu Kyi ph\u1ea3i \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5i khi \u0111\u1ea5u tranh cho t\u1ef1 do c\u1ee7a Mi\u1ebfn \u0110i\u1ec7n, v\u00e0 r\u1eb1ng ch\u00ednh t\u00ecnh y\u00eau qu\u00ea h\u01b0\u01a1ng tha thi\u1ebft \u0111\u00e3 gi\u00fap b\u00e0 v\u1eefng tin tr\u00ean con \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea5u tranh \u00f4n h\u00f2a.", "img": "https://www.vinabook.com/images/thumbnails/product/240x/298210_p80926mscan0001.jpg", "author": "Aung San Suu Kyi", "name": "Th\u01b0 G\u1eedi T\u1eeb Mi\u1ebfn \u0110i\u1ec7n"}